\documentclass{LU}

\usepackage{url}
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularx}

\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000
\sloppy
%\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
 
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\small,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2%,
    %frame=shadowbox,
    %rulesepcolor=\color{gray},
    %xleftmargin=20pt,
    %framexleftmargin=15pt,
    %keywordstyle=\color{blue}\bf,
    %stringstyle=\color{red},
    %numbers=left,
    %numberstyle=\tiny,
    %numbersep=5pt,
    %breaklines=true,
    %showstringspaces=false,
    %basicstyle=\footnotesize,
    %emph={food,name,price},
    %emphstyle={\color{magenta}}
}
\lstset{style=mystyle,texcl=true}


\title{Tīmekļa rasmošana}	   
\thesistype{Maģistra darbs}
\author{Mārtiņš Balodis}
\studentid{mb08098}
\supervisor{dr.sc.comp Leo Trukšāns}
\university{Latvijas Universitāte}
\faculty{Datorikas fakultāte}
\location{Rīga}

\graphicspath{ {images/} }


% apzīmējumu saraksts
\input{apzimejumi}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}

Darbā ir apskatītas Tīmekļa rasmošanas (\textit{harvesting}) problēmas, ar kurām saskārušās rasmošanas organizācijas, kā arī darba autors, veicot rasmošanas eksperimentus. 
Tiek aprakstīta hipotētiska uzlabota rasmošanas sistēma, kas varētu izvairīties no noskaidrotajām problēmām. 
Lietojot \textit{Hadoop} skaitļošanas platformu, ir analizēti rasmotie dati un ir secināts, ka 67\% no lejupielādētā satura satur dublējoša teksta lapas. 
Ir izstrādāts dublējošo saišu klasifikators, kas spēj klasificēt 80\% no dublējošā satura saitēm. 
\textit{Heritrix} rasmošanas robotam ir izveidots modulis efektīvākai oriģināla Tīmekļa satura lejupielādei, kas balstīts uz klasifikatora filtriem. 
Uz praktiski veikto eksperimentu bāzes ir konstatēts, ka izstrādātā risinājuma paredzēto dublējošā satura saišu skaits aug straujāk nekā turpmāk lejupielādējamo saišu skaits.

\textit{Atslēgvārdi: datizrace, \textit{Hadoop}, \textit{Heritrix}, rasmošana}

\end{abstract}

\selectlanguage{english}
\begin{abstract}

\setlength{\parindent}{0cm}
{\centering
  {\fontsize{14}{14}\selectfont \textbf{Web harvesting}}\par
}
\setlength{\parindent}{1cm}

The paper describes problems encountered by web harvesting organizations and problems encountered by the author while using Heritix harvesting program. Based on these problems an improved hypothetical scraping system is described.
Harvested data is analyzed in Hadoop computing platform.
The analysis show that 67\% of the harvested web pages contained duplicate data. A classification alogorithm is created that can classify 80\% from these duplicate content sites. An URL filtering module is created for Heritrix crawler that uses filters created by the classifier. 
The experiments showed that classified duplicate link amount is growing faster than not yet downloaded link amount.


Keywords: \textit{data mining, Hadoop, Heritrix, web harvesting}
\end{abstract}
\selectlanguage{latvian}

\pagenumbering{gobble} 

\setlength{\parindent}{0cm}
{\centering
  {\fontsize{16}{16}\selectfont \textbf{Autoreferāts}}\par
}
\setlength{\parindent}{1cm}

Darba ietvaros autors ir analizējis pasaules pieredzi Tīmekļa rasmošanā, veicis praktiskos Tīmekļa rasmošanas eksperimentus, aprakstījis teorētisku, uzlabotu Tīmekļa rasmošanas sistēmu. Darba ietvaros autors veic Tīmekļa rasmošanas eksperimenti. Eksperimentos lejupielādētie dati tiek analizēti \textit{Hadoop} skaitļošanas platformā, lai noteiktu, kāda daļa no lejupielādētā satura ir dublējoša. Uz \textit{Apriori} asociāciju meklēšanas algoritma bāzes tiek izstrādāts dublējošā satura saišu klasificēšanas algoritms. \textit{Heritrix} rasmošanas robotam tiek izstrādāts saišu filtrēšanas modulis, kas izmanto klasificēšanas algoritma iegūtās asociācijas saišu filtrēšanai. Izmantojot izstrādāto robota moduli tiek veikti atkārtota Tīmekļa rasmošana un lejupielādēto datu analīze \textit{Hadoop} skaitļošanas platformā.
\newpage


\tableofcontents
%------------------------------------------------APZĪMĒJUMI---------------------------------------------------------

\printglossary[type=main,title={Apzīmējumu saraksts},toctitle={Apzīmējumu saraksts}]

\pagenumbering{arabic} % sākam numurēt lapas no apzīmējumu saraksta (3. pielikums iekš LU 03.02.2012, 1/38 ) 
\setcounter{page}{7}

\chapter*{Ievads} % * nepieliks numuru pie nosaukuma
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ievads}
\pagestyle{plain}
\input{ievads}

%------------------------------------------------DARBS--------------------------------------------------------------

%\chapter{Problēmas pamatnostādne un literatūras apskats}
\input{teorija}

\input{rasmosanas-roboti}

\input{praktiskie-eksperimenti}

%\chapter{Risinājums}
\input{risinajums}

\input{hadoop-platforma}

\input{dublejosa-satura-lapas}

\input{lapu-klasifikacija}

\input{heritrix-modulis}

%\input{rezultati}

%----------------------------------------------SECINĀJUMI----------------------------------------------------------

\chapter*{Secinājumi}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Secinājumi}
\input{secinajumi}

%---------------------------------------------LIETERATŪRA----------------------------------------------------------
\renewcommand{\bibname}{Izmantotā literatūra un avoti}
\bibliographystyle{plain} % nekur nav minēts kādam jābūt atsaucu noformējumam
%\bibliographystyle{unsrtnat}
\bibliography{main}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Izmantotā literatūra un avoti}


%----------------------------------------------PIELIKUMS----------------------------------------------------------

\begin{appendices}
\chapter*{Pielikums}
\input{pielikums}
\end{appendices}

\end{document}
